# Music Hub

Squad:<br>
*Ana Carolina Biscalchin* <br>
*Bruna Gabriele de Paula* <br>
*Jéssica Ferreira da Silva* <br>
*Letícia Oliveira* <br>
*Marina Keunecke* <br>
*Yara Guimarães de Oliveira* <br>

[Link da aplicação](https://ana-biscalchin.github.io/music-hub/)

Projeto desenvolvido no curso de Desenvolvedoras Front-End para o Bootcamp **Laboratória** - campus SP - Brasil.

## Índice

* [Organização](#Organização)
* [Checklist](#Checklist)
* [Personas](#Personas-Lean-UX)
* [Definição do produto](#Definição-do-produto)
* [UX](#UX)
* [Pesquisa](#Pesquisa)
* [Protótipo](#Protótipo)
* [Testes de usabilidade](#Testes-de-usabilidade)
* [Roadmap](#Roadmap)


## Organização

Utilizamos a ferramenta **Trello**.

Dividimos o projeto em mini partes e as mesmas foram divididas entre as integrantes. 
Foram priorizadas utilizando 2 critérios principais: o que era necessário para desenvolver o _MVP_ do site e o que era "requisito obrigatório" no projeto, neste caso, consumir uma API REST. <br>
[Music Hub](https://trello.com/b/X9juFZRZ/music-hub) <br>
![Trello](/asserts/docs/trello_music_hub.png)

## Checklist

* [X] Definir um projeto que solucione um problema no setor de entreternimento e utilize uma _API REST_.
* [X] Inclui esboço da solução (protótipo de baixa fidelidade e de alta fidelidade, se houver) no
  `README.md`.
* [X] Criar um formulário de pesquisa e encaminhar para o público alvo, publicar o resultado no `README.md`.
* [X] Fazer _mapa de afinidades_.
* [X] Inclui a lista de problema detectados através dos testes de usabilidade
  no `README.md`.
* [X] Inclui _Definição de produto_ clara e informativa no `README.md`.
* [X] Utilizar API REST.
* [X] Utilizar Eslint para guia de estilo.
* [X] Teste do código: Utilizar Mocha + Chai ou Wallaby.
* [X] UX: Design Sprint (Problema, Solução/Ideia, Análise da Concorrência, Prototipação e Testes com Usuários)
_
## Personas Lean UX

![Ariel](asserts/docs/ariel.png)
![Carlos](asserts/docs/carlos.png)
![Júlia](asserts/docs/julia.png)
![Luisa](asserts/docs/luisa.png)

## Definição do produto

**Music Hub** é um site para contratantes encontrarem músicos. Onde possibilitará buscas por gênero musical e agenda do músico.
O objetivo da aplicação é ser construído em "mobile first" e oferecer uma interface intuitiva que proporcione ao usuário uma ferramenta de consulta e que possa encontrar e contratar músicos para o seu evento. <br>
`API utilizada:`
[Cronofy](https://www.cronofy.com/) <br>
`Definição do Produto: Business Model Canvas:` <br>
[Business Model Canvas](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1PPFSmGrrzhP1jlaPla6tXW9oSxoant3-hqQvmxgSu0U/edit?usp=sharing) <br>

## UX

Tentamos compreender os principais problemas relacionados a contratação de músicos para um determinado evento e a partir disso, entedemos quem eram nossos _steakholders_ e o que eles necessitavam.
Dentro do prazo fornecido, iniciamos o processo, levando em conta as limitações técnicas.
- Informações sobre o problema atual.
- Análise de concorrência.
- Personas de usuários.
- [Mapa de afinidades.](asserts/docs/mapa_de_afinidades.jpg) <br>
- Metodologias para mapear problemas e soluções.
- Definição do nome do site utilizando `Brainstorm`.
- Definição do layout utilizando `Crazy Eights`.
- Heurística.



## Pesquisa

-Músicos: [Pesquisa com músicos.](https://bruna256.typeform.com/report/C9TmG1/D7pxTojVxShHGHho) <br>
-Contratantes reais: [Pesquisa com contratantes.](https://bruna256.typeform.com/report/URGIgy/9czVW1cIEixmj4Ql) <br>
-Concorrência (sites que oferecem serviços semelhantes). <br>

## Protótipo
[Link do 1º Protótipo - Marvel](https://marvelapp.com/515cb20/screen/56895668)<br>

## Testes de Usabilidade
Problemas detectados no teste de usabilidade:
* Home não "apresentava" o site e qual era a proposta dele de maneira clara.

## Roadmap

* Músicos disponíveis no momento
* Incluir músicos infantis
* Modo noturno
* Página do músico: minha agenda, meus contatos, meu portfolio e mensagens
* Avaliação dos músicos
* Georreferenciamento
* Login único, onde o músico possa oferecer seu trabalho, bem como procurar um músico também (ex: precisa de um baixista para a banda dele).
* Incluir versão premium paga. Onde os resultados dos músicos ficam em primeiro lugar.


